<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Yaub (yet another useless blog)</title>
    <link>https://drexler-online.net/</link>
    <description>Recent content on Yaub (yet another useless blog)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 May 2024 22:49:56 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drexler-online.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://drexler-online.net/about/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drexler-online.net/about/</guid>
      <description>Willkommen Herzlich willkommen. Dies ist eindeutig einer der weniger stark besuchten Winkel des Internet, deshalb bin ich überrascht aber natürlich auch hoch erfreut über jeden Besucher.
Über mich Ich habe mehr als 20 Jahre Berufserfahrung als Systemadministrator für Unix- und Linux-Systeme mit umfangreichen Kenntnissen in den Bereichen Virtualisierung, Netzwerk und Automatisierung.
Impressum Kontakt Christian Drexler webmaster@drexler-online.net
Datenschutzerklärung Auf dieser Webseite werden keine personenbezogenen Daten erhoben, gespeichert oder verarbeitet. Es werden keine Cookies verwendet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Separate Media Domain for Akkoma</title>
      <link>https://drexler-online.net/post/akkoma-sparate-media-domain/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drexler-online.net/post/akkoma-sparate-media-domain/</guid>
      <description>The last release of Akkoma finally enforces setting a base_url value for the uploader (guess who didn&amp;rsquo;t read the release notes before upgrading and had to start digging after the service refused to start).
To enable akkoma to start again I set the base_url value to the main domain of my akkoma instance but this still leaves a rather stern warning to switch to another domain for uplaods (and the media proxy if you use it).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pleroma: Remove Rum Index</title>
      <link>https://drexler-online.net/post/pleroma-remove-rum-index/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drexler-online.net/post/pleroma-remove-rum-index/</guid>
      <description>When setting up pleroma for my activity-pub instance I was a bit over-zealous and selected the option &amp;ldquo;Enable RUM index&amp;rdquo; without knowing what it means.
As this is a single user instance using RUM indices is really not neccessary, also I found out that they are quite heavy in disk usage, blowing up the db by several GB. I also found out that creating these indices takes a very long time when I upgraded to a newer PostgreSQL version and had to import the dump file.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pelican2Hugo</title>
      <link>https://drexler-online.net/post/pelican2hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drexler-online.net/post/pelican2hugo/</guid>
      <description>Das Blog ist wieder mal auf eine neue Plattform umgezogen, es bleibt bei einem static site generator, aber statt Pelican ist jetzt Hugo am Start.
Die Artikel sind nach wie vor in Markdown verfasst, so dass hier keine Umwandlung notwendg ist, einzig die Headers/Front Matter sind in einem neuen Format.
Ich habe ein Conversionsskript geschrieben, das die Frontmatter von Pelican ins Hugo-Format umwandelt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Terraform und Lxd</title>
      <link>https://drexler-online.net/post/terraform-und-lxd/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drexler-online.net/post/terraform-und-lxd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.terraform.io/&#34;&gt;Terraform&lt;/a&gt; ist eine deklarative Beschreibungssprache für Cloud-Infrastrukturen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unterstützt werden viele Cloudprovider, unter anderem auch lxd.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://drexler-online.net/static/favourites-screencast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drexler-online.net/static/favourites-screencast/</guid>
      <description>&lt;!DOCTYPE HTML PUBLIC &#34;-//W3C//DTD HTML 4.01//EN&#34;&gt; favourites-screencast favourites-screencast Generated by pyvnc2swf-0.9.2 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Beispielpräse</title>
      <link>https://drexler-online.net/static/beispielpraese/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drexler-online.net/static/beispielpraese/</guid>
      <description>Einleitung Einleitung Hier kommt die Einleitung hin, sogar mit der für Präsentationen so wichtigen Bullet-List:
Punkt Eins Punkt Zwei denkt Euch den Rest selber aus Hauptteil Folie 1 Hier sollte eigentlich was Sinnvolles stehen …
Folie 2 Hier auch
Schluß Folie 3 Und jetzt noch damit anzufangen lohnt sich sowieso nicht mehr</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
