<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Bloggggg - linux</title><link href="https://xunzi.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://xunzi.github.io/feeds/atom/linux.xml" rel="self"></link><id>https://xunzi.github.io/</id><updated>2010-09-14T14:09:00+02:00</updated><subtitle>We are fools whether we dance or not so we might as well dance</subtitle><entry><title>von Linux zu MacOS</title><link href="https://xunzi.github.io/von-linux-zu-macos.html" rel="alternate"></link><published>2010-09-14T14:09:00+02:00</published><updated>2010-09-14T14:09:00+02:00</updated><author><name>Christian Drexler</name></author><id>tag:xunzi.github.io,2010-09-14:/von-linux-zu-macos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Da seit neuestem ein MacMini unseren Sekretär ziert, musste ich für
einige liebgewonnene Applikationen Ersatz suchen. Besonders schwierig
war diese Suche im Bereich Bildverwaltung und Musikverwaltung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Bildverwaltung kam bisher immer &lt;a href="http://www.digikam.org/drupal/"&gt;Digikam&lt;/a&gt; zum Einsatz. Das läßt
sich zwar auch unter MacOS &lt;a href="http://opensourcecat.blogspot.com/2009/01/en-digikam-little-step-more-to-world.html"&gt;kompilieren&lt;/a&gt;, aber das erfordert häßliche
Krücken, um die KDE-Umgebung …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Da seit neuestem ein MacMini unseren Sekretär ziert, musste ich für
einige liebgewonnene Applikationen Ersatz suchen. Besonders schwierig
war diese Suche im Bereich Bildverwaltung und Musikverwaltung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Bildverwaltung kam bisher immer &lt;a href="http://www.digikam.org/drupal/"&gt;Digikam&lt;/a&gt; zum Einsatz. Das läßt
sich zwar auch unter MacOS &lt;a href="http://opensourcecat.blogspot.com/2009/01/en-digikam-little-step-more-to-world.html"&gt;kompilieren&lt;/a&gt;, aber das erfordert häßliche
Krücken, um die KDE-Umgebung zum Laufen zu bringen. iPhoto war auch
nicht so mein Fall (das war vor allem erstaunlich zäh, noch bevor ich
alle meine Bilder importiert hatte), schließlich bin ich bei Googles
Picasa gelandet, weil ich keine Lust hatte, ein- oder zweihundert Euro
für die einschlägigen Produkte von Adobe oder Apple auszugeben, Picasa
angenehm flott reagiert und die grundlegenden Bearbeitungsfunktionen
bereithält, die ich so brauche. Ein zusätzliches Plus ist die
hervorragende Integration in die Picasa Webalben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Musikverwaltung war ein noch größeres Problem, da iTunes komplett
indiskutabel ist (warum muß ich meine Kreditkartennummer angeben, wenn
ich Coverbilder zu meinen Musikstücken sehen will) und mein Mp3-Player
nur &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Media_Transfer_Protocol"&gt;Mtp&lt;/a&gt; und &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/USB_mass_storage_device_class"&gt;Msc&lt;/a&gt; spricht und somit in iTunes gar nicht
unterstützt wird. Nach Experimenten mit Xnjb, das &lt;a href="http://www.wentnet.com/projects/xnjb/"&gt;Mtp&lt;/a&gt; unter MacOS
implementiert, bin ich bei &lt;a href="http://getsongbird.com/"&gt;Songbird&lt;/a&gt; gelandet, der in der letzten
Version sehr gute Unterstützung für Msc-Geräte bietet.&lt;strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[Update]&lt;/strong&gt;Noch besser, weil schlanker und schneller ist
&lt;a href="http://www.clementine-player.org/"&gt;Clementine&lt;/a&gt;, sehr empfehlenswert für alle, die Amarok 1.x
nachtrauern!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Angeschaut habe ich mir auch &lt;a href="http://jajuk.info/index.php/Main_Page"&gt;Jajuk&lt;/a&gt;, das aber nicht so schön in den
MacOS-Desktop integriert ist (das hat mich auf der Suche nach einem
Editor auch wieder von &lt;a href="http://www.jedit.org"&gt;jEdit&lt;/a&gt; abgebracht, aber an der Editoren-Front
gibt es ja zum Glück &lt;a href="http://aquamacs.org/"&gt;Aquamacs&lt;/a&gt;!)&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="helferlein"></category><category term="macos"></category><category term="linux"></category></entry></feed>