<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Bloggggg - verkehr</title><link href="https://xunzi.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://xunzi.github.io/feeds/atom/verkehr.xml" rel="self"></link><id>https://xunzi.github.io/</id><updated>2009-12-02T20:45:00+01:00</updated><subtitle>We are fools whether we dance or not so we might as well dance</subtitle><entry><title>Fahrrad-Aggro</title><link href="https://xunzi.github.io/fahrrad-aggro.html" rel="alternate"></link><published>2009-12-02T20:45:00+01:00</published><updated>2009-12-02T20:45:00+01:00</updated><author><name>Christian Drexler</name></author><id>tag:xunzi.github.io,2009-12-02:/fahrrad-aggro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Habe einen sehr lesenswerten &lt;a href="http://www.timesonline.co.uk/tol/comment/columnists/article6936082.ece"&gt;Artikel&lt;/a&gt; in der Online-Ausgabe der Times
über Sinn und Unsinn des tollkühnen Radfahrens im Innenstadtverkehr
gefunden. Die Kurzfassung: Fahrradfahren in der Stadt ist toll
(ökologisch lobenswert, schnell und frei von Parkplatzsorgen), aber die
meisten Radfahrer fahren wie die gesengten Säue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei dieser Beobachtung hab ich mich …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Habe einen sehr lesenswerten &lt;a href="http://www.timesonline.co.uk/tol/comment/columnists/article6936082.ece"&gt;Artikel&lt;/a&gt; in der Online-Ausgabe der Times
über Sinn und Unsinn des tollkühnen Radfahrens im Innenstadtverkehr
gefunden. Die Kurzfassung: Fahrradfahren in der Stadt ist toll
(ökologisch lobenswert, schnell und frei von Parkplatzsorgen), aber die
meisten Radfahrer fahren wie die gesengten Säue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei dieser Beobachtung hab ich mich natürlich gleich wiedererkannt, da
ich jeden morgen nachdem ich meinen Sohn zur Schule gebracht habe, an
"Need for Speed" auf der Kirchfeldstraße teilnehme. Zeitlich bringt das
natürlich gar nix, weil ja eine Ampelphase eh keine Minute dauert und es
deshalb total belanglos ist, ob ich die Grünphase mitbekomme nicht.
Weniger belanglos ist die Frage, ob der LKW, der gerade rechts vor mir
abbiegt, auch sieht, daß ich ihn noch eben schnell überholen will.
Außerdem konterkarieren der Stress und die Aufregung des
Fahrradbanditentums den Vorteil der Fahrradanreise, nämlich daß man
entspannt und locker unterwegs ist. Ich werde also mal versuchen, mich
von der Verkehrshektik nicht anstecken zu lassen (auch im Hinblick
darauf, daß mir bei der Vorstellung, daß meine Kinder so fahren würden,
wie ich morgens unterwegs bin, ziemlich schlecht wird).&lt;/p&gt;</content><category term="misc"></category><category term="verkehr"></category><category term="radfahren"></category></entry></feed>